學生報印「民國」傳遭打壓

學生報印「民國」傳遭打壓

港聞

葵涌循道中學學生報傳因印有中華民國國號（下圖）被校方回收。

【本報訊】葵涌循道中學一份印有中華民國國號的學生報，惹審查疑雲。港獨組織學生動源爆該學生報被校方強行回收及要求負責老師書面澄清，疑打壓學術自由。惟有關學生會指打壓指控失實，僅承認校方曾就有關內容查詢。

葵循學生會稱指控失實

學生動源早前於fb引述葵涌循道中學學生稱，其學生報《刻板》6月刊使用中華民國國家發展委員會提供字型，需以「中華民國政府」等字眼標示字型來源，但校方上周四強行回收所有學生報。學生動源斥校方打壓學術自由，促校方書面公開道歉，並發還學生報。
該校學生會Promise翌日於fb發聲明，澄清校方無回收所有學生報，「只是提取擺放在校園內剩餘的第八期學生報，作為校方了解之用」，又指校方一直協助學生報出版。
Promise的聲明雖承認負責老師曾接校方查詢，但該老師已解釋，更獲校方讚揚尊重知識產權，「不過在版面設計上未盡完善，易令人不明白」；書面澄清僅屬校方與學生會溝通的公文往來。聲明指校方給予學生報很大自由度，學生動源指控失實，要求公開道歉。
Promise又轉載校方回應，強調無要求更改學生報內容。學生動源其後在網上強調，消息來自學生報中人。《蘋果》昨日致電學校無人接聽，也未能聯絡Promise及學生動源。
■記者李詠希

葵涌循道中學學生報傳因印有中華民國國號（下圖）被校方回收。